\part{Второй отборочный этап}

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети
интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Продолжительность второго этапа составляет 52 дня. Задачи
по информатике носят междисциплинарный характер и помогают отработать те
навыки, которые потребуются для решения командной задачи заключительного этапа.

Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом,
чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это
призвано обеспечить включение командной работы и распределения
обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество
баллов. Баллы зачисляются в полном объеме за
правильное решение задачи.
Также существуют задачи, где допускается частичное решение.
В данном этапе можно получить суммарно от
0 до 55 баллов.

Задачи по программированию выкладывались
тремя партиями: в начале второго этапа, через две недели после начала
и через пять недель после начала.
Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают
неограниченное число попыток сдать решение.

\input{0401-2nd-stage-assignements}

\input{0403-2nd-stage-winners}
